[{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10246,"nomeAutor":"Socorro Pimentel","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 414/2023","resumoProjeto":"Foi criada a Pol\u00edtica de Desenvolvimento do Setor Produtivo Gesseiro em todo o territ\u00f3rio de Pernambuco, com o objetivo de estimular o desenvolvimento da cadeia produtiva de gipsita, gesso e seus derivados, por meio de a\u00e7\u00f5es governamentais coordenadas e integradas. O Polo Gesseiro do Estado \u00e9 composto pelos munic\u00edpios da Regi\u00e3o de Desenvolvimento do Sert\u00e3o do Araripe. Os objetivos do Polo Gesseiro s\u00e3o: fortalecer a cadeia de produ\u00e7\u00e3o de gipsita e seus derivados, promover o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, gerar empregos e renda e observar o princ\u00edpio do desenvolvimento sustent\u00e1vel. As a\u00e7\u00f5es governamentais dever\u00e3o seguir as diretrizes de divulga\u00e7\u00e3o de novas t\u00e9cnicas, destina\u00e7\u00e3o de recursos para pesquisa, capacita\u00e7\u00e3o profissional, implanta\u00e7\u00e3o de sistema de informa\u00e7\u00e3o de mercado e proposi\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito e incentivos fiscais. O Poder Executivo ter\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de regulamentar a lei em todos os aspectos necess\u00e1rios para a sua aplica\u00e7\u00e3o. A iniciativa visa estimular o desenvolvimento econ\u00f4mico da regi\u00e3o, promover a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica e combater a devasta\u00e7\u00e3o da Caatinga.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA DE DESENVOLVIMENTO DO SETOR PRODUTIVO GESSEIRO \u00c9 INSTITU\u00cdDA NO ESTADO DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10247,"nomeAutor":"Socorro Pimentel","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 415/2023","resumoProjeto":"Foi institu\u00edda a Pol\u00edtica Estadual de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Incentivo \u00e0 Doa\u00e7\u00e3o de \u00d3rg\u00e3os e Tecidos em Pernambuco com o objetivo de informar e conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da doa\u00e7\u00e3o, aumentar o n\u00famero de doadores e a efetividade das doa\u00e7\u00f5es, promover discuss\u00f5es e esclarecimentos cient\u00edficos, auxiliar os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em suas fun\u00e7\u00f5es e promover a forma\u00e7\u00e3o continuada de gestores e profissionais da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. O projeto prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de divulga\u00e7\u00e3o, atividades em estabelecimentos de ensino, conte\u00fados nos cursos t\u00e9cnicos de sa\u00fade, est\u00edmulo \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico escolar e programas de forma\u00e7\u00e3o continuada. A implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica representa um avan\u00e7o significativo na busca pela melhoria da qualidade de vida e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em Pernambuco.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O E INCENTIVO \u00c0 DOA\u00c7\u00c3O DE \u00d3RG\u00c3OS E TECIDOS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10254,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 416/2023","resumoProjeto":"A lei n\u00ba 16.241, de 14 de dezembro de 2017, foi alterada para instituir a Semana Estadual de Incentivo ao Empreendedor Rural, a ser comemorada, anualmente, na semana em que constar o dia 28 de julho. A semana tem como objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas agr\u00edcolas, ambientais, educacionais, de assist\u00eancia t\u00e9cnica e de extens\u00e3o rural; incentivar a elabora\u00e7\u00e3o de projetos relacionados a atividades agr\u00edcolas e n\u00e3o agr\u00edcolas com potencial para expans\u00e3o no meio rural; promover a difus\u00e3o de tecnologias e inova\u00e7\u00f5es; ampliar conhecimentos sobre desenvolvimento rural sustent\u00e1vel, pr\u00e1ticas agr\u00edcolas, culturas regionais e locais, pol\u00edticas p\u00fablicas para a agricultura familiar, organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o social; associar o uso de pr\u00e1ticas tradicionais e modernas para potencializar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e melhorar a qualidade de vida no campo; e fortalecer a coopera\u00e7\u00e3o e apoiar as iniciativas do empreendedor rural. A data faz alus\u00e3o ao Dia do Agricultor, conforme o Decreto Federal n\u00ba 48.630, de 1960. A proposi\u00e7\u00e3o tem como objetivo promover e incentivar o empreendedorismo rural e fomentar a cadeia produtiva do agroneg\u00f3cio, criando um ciclo virtuoso de desenvolvimento no campo e nas cidades. A Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"LEI DE INCENTIVO AO EMPREENDEDOR RURAL"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10258,"nomeAutor":"Rodrigo Farias","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 429/2023","resumoProjeto":"Este projeto de lei tem como objetivo criar a Tarifa Social de \u00c1gua no Estado de Pernambuco, que ir\u00e1 beneficiar fam\u00edlias com renda per capita de at\u00e9 meio sal\u00e1rio-m\u00ednimo. Para ter direito ao benef\u00edcio, as fam\u00edlias devem estar inscritas no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal. A concess\u00e3o do benef\u00edcio fica a crit\u00e9rio da Assist\u00eancia Social do Estado. A tarifa ser\u00e1 calculada baseada em crit\u00e9rios espec\u00edficos e atualiza\u00e7\u00e3o cadastral anual \u00e9 necess\u00e1ria para manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio. A cria\u00e7\u00e3o da tarifa social tem como objetivo atender as necessidades das fam\u00edlias mais necessitadas de descontos na tarifa de \u00e1gua.","resumoTitulo":"CRIA\u00c7\u00c3O DA TARIFA SOCIAL DE \u00c1GUA PARA FAM\u00cdLIAS DE BAIXA RENDA EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10081,"nomeAutor":"Jos\u00e9 Patriota","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 417/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 14.789/2012, que institui a Pol\u00edtica Estadual da Pessoa com Defici\u00eancia, passa a vigorar com v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es. Entre elas, h\u00e1 a defini\u00e7\u00e3o de acessibilidade e das classifica\u00e7\u00f5es de acessibilidade, a inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 tecnologia assistiva e \u00e0 ajuda t\u00e9cnica, a defini\u00e7\u00e3o de pessoa com mobilidade reduzida e a possibilidade de cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Estadual de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a inclus\u00e3o de alternativas de inser\u00e7\u00e3o produtiva e de programas completos de reabilita\u00e7\u00e3o profissional e reinser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. Tamb\u00e9m \u00e9 prevista a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos de acessibilidade, tecnologias assistivas e ajuda t\u00e9cnica para estudantes com defici\u00eancia, visando a ampliar suas habilidades funcionais e promover sua autonomia e participa\u00e7\u00e3o. A Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA - ALTERA\u00c7\u00d5ES NA LEI N\u00ba 14.789/2012"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10159,"nomeAutor":"William BrIgido","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 421/2023","resumoProjeto":"Foi proposta a lei que pro\u00edbe o uso de placas indicativas unissex em banheiros p\u00fablicos ou privados no Estado de Pernambuco. As placas afixadas nas portas dos banheiros n\u00e3o poder\u00e3o fazer distin\u00e7\u00f5es baseadas na identidade de g\u00eanero autodeclarada e o uso dos banheiros dever\u00e1 ser feito de acordo com o que consta no registro civil. A justificativa para a lei \u00e9 o respeito \u00e0s defini\u00e7\u00f5es de g\u00eanero presentes na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e no C\u00f3digo Civil, bem como a necessidade de manter o respeito e a privacidade nos locais p\u00fablicos.","resumoTitulo":"PROIBI\u00c7\u00c3O DO USO DE PLACAS INDICATIVAS UNISSEX EM BANHEIROS NO ESTADO DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10170,"nomeAutor":"Coronel Alberto Feitosa\t","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 419/2023\r\n","resumoProjeto":"A lei estabelece que o sexo biol\u00f3gico \u00e9 o \u00fanico crit\u00e9rio para definir o g\u00eanero dos competidores em competi\u00e7\u00f5es esportivas em todo o Estado de Pernambuco, sendo proibida a atua\u00e7\u00e3o de atletas transg\u00eaneros em equipes do sexo oposto ao de nascimento. As entidades de administra\u00e7\u00e3o do desporto e as entidades de pr\u00e1tica desportiva que n\u00e3o observarem esta lei ser\u00e3o desclassificadas e/ou multadas. O atleta transg\u00eanero que omitir sua condi\u00e7\u00e3o das entidades respons\u00e1veis responder\u00e1 por doping e ser\u00e1 banido do esporte. A lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"ESTABELECE O SEXO BIOL\u00d3GICO COMO \u00daNICO CRIT\u00c9RIO DEFINIDOR DO G\u00caNERO DOS COMPETIDORES EM COMPETI\u00c7\u00d5ES ESPORTIVAS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10199,"nomeAutor":"Socorro Pimentel","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 418/2023","resumoProjeto":"A lei determina que as cirurgias eletivas tempo-sens\u00edveis devem ser realizadas no prazo m\u00e1ximo de 180 dias ap\u00f3s o requerimento administrativo realizado pelo paciente ou respons\u00e1vel legal. A modifica\u00e7\u00e3o busca assegurar um acesso tempestivo da popula\u00e7\u00e3o aos tratamentos e procedimentos em sa\u00fade. A medida significa uma assist\u00eancia mais digna e humana, especialmente para os que precisam de cirurgias e procedimentos tempo-sens\u00edveis, que devem um olhar especial de cuidado por parte da gest\u00e3o em sa\u00fade.","resumoTitulo":"CIRURGIAS ELETIVAS TEMPO-SENS\u00cdVEIS DEVEM SER REALIZADAS NO PRAZO M\u00c1XIMO DE 180 DIAS"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10216,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 428/2023","resumoProjeto":"O Projeto de Lei estabelece a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de sistemas de monitoramento por c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica nas escolas da rede b\u00e1sica de ensino localizadas em zonas urbanas em Pernambuco. As institui\u00e7\u00f5es de ensino devem manter um sistema permanente de vigil\u00e2ncia eletr\u00f4nica, utilizando c\u00e2meras instaladas nos espa\u00e7os comuns, exceto banheiros de uso individual ou coletivo e salas de aulas. As placas indicando a presen\u00e7a de c\u00e2meras devem ser instaladas. As autoridades policiais e judici\u00e1rias ter\u00e3o acesso \u00e0s imagens e os arquivos permanecer\u00e3o armazenados por no m\u00ednimo 12 meses. A medida \u00e9 justificada pela alta incid\u00eancia de casos de viol\u00eancia nas escolas pernambucanas e tem como objetivo prevenir tais casos. A regulamenta\u00e7\u00e3o da lei fica a cargo do Poder Executivo.","resumoTitulo":"OBRIGATORIEDADE DE INSTALA\u00c7\u00c3O DE SISTEMA DE SEGURAN\u00c7A EM ESCOLAS DA REDE B\u00c1SICA DE ENSINO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10220,"nomeAutor":"William BrIgido","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 422/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 16.559/2019 passa a proibir hospitais, cl\u00ednicas, maternidades e unidades cong\u00eaneres de cobrarem valores adicionais pelo uso de equipamentos suplementares em leitos, como ar-condicionado, televis\u00e3o, internet, frigobar, banheiro privativo, aparelho telef\u00f4nico e cama para acompanhante, salvo em caso de autoriza\u00e7\u00e3o do consumidor. A proibi\u00e7\u00e3o se estende \u00e0s operadoras de plano de sa\u00fade caso n\u00e3o esteja prevista em contrato. O descumprimento sujeita o infrator \u00e0 penalidade de multa sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. A justificativa da lei destaca que \u00e9 pr\u00e1tica comum cobrar taxas abusivas por equipamentos que visam garantir o conforto b\u00e1sico e a dignidade humana dos pacientes. A lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"VEDA\u00c7\u00c3O DE COBRAN\u00c7A DE VALORES ADICIONAIS POR EQUIPAMENTOS SUPLEMENTARES EM HOSPITAIS, CL\u00cdNICAS E MATERNIDADES"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10222,"nomeAutor":"William BrIgido","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 423/2023","resumoProjeto":"A lei n\u00ba 16.559, de 15 de janeiro de 2019, em Pernambuco, passa a proibir liga\u00e7\u00f5es de telemarketing para oferta de produtos e servi\u00e7os fora dos dias \u00fateis, antes das 8h e depois das 18h. A oferta s\u00f3 poder\u00e1 ser feita com o uso de um n\u00famero identificado pelo consumidor e a empresa deve se identificar logo no in\u00edcio da chamada. O descumprimento sujeita o infrator \u00e0 multa prevista no art. 180, nas faixas pecuni\u00e1rias A ou B. O projeto de lei tem como objetivo assegurar o direito \u00e0 privacidade dos usu\u00e1rios de servi\u00e7os de telefonia em Pernambuco, coibindo o importuno das liga\u00e7\u00f5es oferecendo produtos em hor\u00e1rios inconvenientes. O projeto obteve declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade pelo Supremo Tribunal Federal \u2013 STF. A lei entra em vigor ap\u00f3s 90 dias da data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"PROJETO DE LEI PRO\u00cdBE TELEMARKETING EM HOR\u00c1RIOS INCONVENIENTES EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10224,"nomeAutor":"William BrIgido","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 424/2023","resumoProjeto":"As unidades de sa\u00fade p\u00fablicas e privadas de Pernambuco que oferecem atendimento pedi\u00e1trico devem divulgar em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso a rela\u00e7\u00e3o de direitos dos pacientes hospitalizados menores de idade. Essa lista, atualizada anualmente pelo Conselho Estadual de Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente de Pernambuco, prev\u00ea 20 direitos, entre eles, o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, ao acompanhamento de um respons\u00e1vel durante toda a hospitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 n\u00e3o ser separado da m\u00e3e ao nascer. O descumprimento da lei sujeita o infrator a multa, que ser\u00e1 revertida ao Fundo Estadual para a Crian\u00e7a e o Adolescente.","resumoTitulo":"UNIDADES DE SA\u00daDE DEVEM DIVULGAR DIREITOS DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES HOSPITALIZADOS"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10228,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 427/2023","resumoProjeto":"Esta lei estabelece medidas para coibir os haters que causam danos ps\u00edquicos a crian\u00e7as e adolescentes em Pernambuco. Haters s\u00e3o pessoas que utilizam a internet para disseminar informa\u00e7\u00f5es falsas, discursos de \u00f3dio e coment\u00e1rios discriminat\u00f3rios que afetam a integridade mental da v\u00edtima. A v\u00edtima ou seus familiares devem registrar a ocorr\u00eancia na delegacia mais pr\u00f3xima ou atrav\u00e9s de boletim eletr\u00f4nico do site da Secretaria de Defesa Social. Aqueles que praticarem o crime ser\u00e3o indiciados criminalmente e estar\u00e3o sujeitos a multa de R$ 10.000,00 (dez mil reais) a R$ 30.000,00 (trinta mil reais). A pol\u00edcia deve coletar e analisar as provas e as empresas de lan houses ou empreendimentos similares devem coibir a pr\u00e1tica nociva dos haters em seus estabelecimentos. As redes sociais respons\u00e1veis por permitirem que menores cometam o crime ser\u00e3o multadas e seus pais e respons\u00e1veis arcar\u00e3o com o pagamento da multa. As empresas que descumprirem a lei est\u00e3o sujeitas a multa de R$ 100.000,00 (cem mil reais) a R$ 300.000,00 (trezentos mil reais).","resumoTitulo":"MEDIDAS CONTRA HATERS DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10229,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 426/2023","resumoProjeto":"Foi criado o Programa de Combate ao Cyberbullying nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta do Estado de Pernambuco. O objetivo do programa \u00e9 prevenir e combater a pr\u00e1tica do cyberbullying em todos os meios tecnol\u00f3gicos de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, desenvolver campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, capacitar equipes de trabalho e conceder assist\u00eancia psicol\u00f3gica, social e jur\u00eddica \u00e0s v\u00edtimas e aos agressores. Ser\u00e3o aplicadas puni\u00e7\u00f5es disciplinares e san\u00e7\u00f5es civis e penais aos servidores, empregados p\u00fablicos ou prestadores de servi\u00e7os de qualquer n\u00edvel funcional que praticarem cyberbullying. A den\u00fancia an\u00f4nima sobre pr\u00e1ticas de cyberbullying ensejar\u00e1 abertura de processo administrativo disciplinar. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Pernambuco tem o dever de assegurar medidas de preven\u00e7\u00e3o, conscientiza\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 toda e qualquer esp\u00e9cie de viol\u00eancia cibern\u00e9tica. O Poder Executivo poder\u00e1 regulamentar as disposi\u00e7\u00f5es desta Lei para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"PROGRAMA DE COMBATE AO CYBERBULLYING NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10230,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 425/2023","resumoProjeto":"A lei cria um cadastro estadual de entidades que integram a rede de defesa dos direitos da mulher em Pernambuco, sejam elas volunt\u00e1rias, p\u00fablicas e privadas, com o objetivo de facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre essas entidades e garantir a acessibilidade a elas. O cadastro dever\u00e1 ser disponibilizado nos s\u00edtios eletr\u00f4nicos dos entes da Secretaria Estadual da Mulher em Pernambuco.","resumoTitulo":"CADASTRO ESTADUAL DE ENTIDADES QUE INTEGRAM A REDE DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"24/03/2023","id":10231,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 420/2023","resumoProjeto":"Foi institu\u00eddo o \u00cdndice Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva em Pernambuco, que qualificar\u00e1 o grau de adapta\u00e7\u00e3o para o atendimento \u00e0 pessoa com defici\u00eancia em cada uma de suas unidades de ensino. O \u00edndice avaliar\u00e1 crit\u00e9rios como recursos para educa\u00e7\u00e3o de surdos, recursos de acessibilidade para cadeirantes, presen\u00e7a de profissionais capacitados em educa\u00e7\u00e3o inclusiva, adapta\u00e7\u00e3o f\u00edsica e profissional para alunos com transtornos mentais e demais defici\u00eancias cognitivas, dentre outros. O Poder Executivo regulamentar\u00e1 os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por oper\u00e1-lo, al\u00e9m de ficar autorizada a ado\u00e7\u00e3o de pontos complementares. Os alunos com defici\u00eancia ter\u00e3o prioridade de oferta de vagas nas escolas cujos \u00edndices de educa\u00e7\u00e3o inclusiva mais altos se relacionem \u00e0 defici\u00eancia do aluno e de acordo com a regi\u00e3o de sua moradia. As unidades polo de educa\u00e7\u00e3o inclusiva ser\u00e3o designadas a partir das pontua\u00e7\u00f5es de cada escola no \u00edndice. A cria\u00e7\u00e3o do \u00edndice tem como objetivo trazer mais transpar\u00eancia no acesso dos alunos com defici\u00eancia \u00e0 sala de aula, fortalecer o poder decis\u00f3rio da fam\u00edlia e possibilitar que os alunos com defici\u00eancia sejam melhor atendidos em escolas adaptadas para suas necessidades.","resumoTitulo":"INSTITUI O \u00cdNDICE ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"23/03/2023","id":9229,"nomeAutor":"Coronel Alberto Feitosa","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 3768/2022","resumoProjeto":"O Projeto de Lei modifica a Lei n\u00ba 15.232/2014 e determina a necessidade de presen\u00e7a de bombeiros civis em estabelecimentos de entretenimento, institui\u00e7\u00f5es de ensino, centros de conven\u00e7\u00f5es e locais voltados para esporte e lazer, durante a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e tamb\u00e9m nas atividades normais. Anteriormente, a obrigatoriedade s\u00f3 valia para eventos. A medida amplia a prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade e segue a compet\u00eancia legislativa concorrente dos estados membros. O projeto n\u00e3o \u00e9 de iniciativa do governador do estado e agora ser\u00e1 analisado pelos parlamentares da Assembleia Legislativa.","resumoTitulo":"PROJETO DE LEI ALTERA LEI DE PREVEN\u00c7\u00c3O E PROTE\u00c7\u00c3O CONTRA INC\u00caNDIO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10241,"nomeAutor":"Socorro Pimentel","nomeLei":"PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O 403/2023","resumoProjeto":"Foi aprovada a cria\u00e7\u00e3o da Procuradoria da Mulher na Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco, que ter\u00e1 como objetivo incentivar a  participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica e a defesa dos direitos das mulheres. A procuradoria ser\u00e1 formada por uma Procuradora-Geral da Mulher e duas Procuradoras Adjuntas da Mulher, escolhidas entre as deputadas em exerc\u00edcio do mandato. O mandato da procuradora ser\u00e1 de dois anos, renov\u00e1vel por mais um. Entre as compet\u00eancias da procuradoria, est\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento de programas que visem \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero e a participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica. A iniciativa ter\u00e1 ampla divulga\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o da Assembleia e suporte t\u00e9cnico da estrutura organizacional do legislativo estadual. A proposta visa combater a desigualdade de g\u00eanero e garantir maior representatividade pol\u00edtica e prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pautas femininas.","resumoTitulo":"ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DE PERNAMBUCO CRIA PROCURADORIA DA MULHER PARA DEFENDER DIREITOS FEMININOS"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10242,"nomeAutor":"Romero Albuquerque","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 408/2023","resumoProjeto":"A lei n\u00ba 15.226, de 7 de janeiro de 2014, que regulamenta o trato com animais no Estado de Pernambuco, foi alterada para proibir terminantemente o abuso sexual e pr\u00e1tica de zoofilia, bestialismo ou coitus bestiarum, classificando-os como maus tratos e atos ilegais. A lei ainda estabelece san\u00e7\u00f5es para infratores que descumprirem o que foi estabelecido na altera\u00e7\u00e3o, seguindo as san\u00e7\u00f5es criminais e administrativas estabelecidas pela Lei Federal n\u00ba 9.605/1998. A altera\u00e7\u00e3o foi justificada pela defesa da fauna dom\u00e9stica e do meio ambiente e em respeito aos princ\u00edpios legais e constitucionais do ordenamento brasileiro que preveem a prote\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da fauna e flora, vedando pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, provoquem a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou submetam os animais a crueldade.","resumoTitulo":"PROIBI\u00c7\u00c3O DE ABUSO SEXUAL E PR\u00c1TICA DE ZOOFILIA E BESTIALISMO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":8195,"nomeAutor":"Coronel Alberto Feitosa","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 2838/2021","resumoProjeto":"O projeto de lei visa proibir a entrada de transg\u00eaneros em banheiros de uso exclusivo masculino e feminino em estabelecimentos p\u00fablicos e privados do estado de Pernambuco. Aos estabelecimentos que desejarem atender ao p\u00fablico de g\u00eanero neutro ou transg\u00eanero, ser\u00e1 permitida a instala\u00e7\u00e3o de banheiros espec\u00edficos. A entrada de menores de idade em banheiros unissex ou neutros sem autoriza\u00e7\u00e3o dos pais ou respons\u00e1veis tamb\u00e9m ser\u00e1 proibida. A justificativa do projeto afirma que essa \u00e9 uma pauta de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria e de respeito ao cidad\u00e3o, principalmente mulheres e crian\u00e7as, defendendo a anatomia masculina e feminina e alertando para o risco de abuso sexual em banheiros p\u00fablicos ou unissex, especialmente para as mulheres. O projeto aguarda vota\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"PROIBI\u00c7\u00c3O DE TRANSG\u00caNEROS EM BANHEIROS EXCLUSIVOS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10243,"nomeAutor":"Socorro Pimentel","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 406/2023","resumoProjeto":"Essa Lei prop\u00f5e a implementa\u00e7\u00e3o da Semana de Mobiliza\u00e7\u00e3o Estadual para Busca e Defesa de Crian\u00e7a Desaparecida, que acontecer\u00e1 entre os dias 25 e 31 de mar\u00e7o de cada ano em Pernambuco. O objetivo \u00e9 incentivar campanhas orientando os pais ou respons\u00e1veis sobre como agir no momento em que a crian\u00e7a desaparece, inform\u00e1-los sobre a coleta de amostras de DNA para ampliar as chances de identifica\u00e7\u00e3o do desaparecido e conscientiz\u00e1-los sobre a gravidade do desaparecimento de crian\u00e7a e a import\u00e2ncia de notificar imediatamente junto \u00e0s autoridades competentes. A semana tamb\u00e9m tem como objetivo prevenir e combater o abuso e viol\u00eancia contra crian\u00e7as, inclusive sequestros para fins de explora\u00e7\u00e3o sexual infantil, e outras viol\u00eancias. A Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"SEMANA DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O ESTADUAL PARA BUSCA E DEFESA DE CRIAN\u00c7A DESAPARECIDA"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10245,"nomeAutor":"Socorro Pimentel","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 411/2023","resumoProjeto":"Esta lei estabelece diretrizes e objetivos para a Pol\u00edtica Estadual de Combate \u00e0 Fome e \u00e0 Inseguran\u00e7a Alimentar e Nutricional em Pernambuco, visando garantir uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e acess\u00edvel a todos. A pol\u00edtica tem como diretrizes a promo\u00e7\u00e3o do acesso universal \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel, com prioridade para as fam\u00edlias e pessoas em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e nutricional, fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e descentralizada de alimentos e a educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional. A sociedade civil pode realizar atividades de orienta\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o sobre a pol\u00edtica. Esta lei est\u00e1 dentro da compet\u00eancia legislativa concorrente dos Estados-Membros sobre prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE COMBATE \u00c0 FOME E \u00c0 INSEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10253,"nomeAutor":"Pastor Cleiton Collins","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 412/2023","resumoProjeto":"A lei estabelece um limite m\u00e1ximo de R$ 200.000 para o pagamento de cach\u00eas de artistas contratados para apresenta\u00e7\u00f5es musicais pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Pernambuco, que recebam recursos/repasses/patroc\u00ednios pelo Estado de Pernambuco. A justificativa para a lei se encontra na crise econ\u00f4mica p\u00f3s pandemia que atingiu diretamente o poder aquisitivo da popula\u00e7\u00e3o e estagnou o investimento privado, desacelerando a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Al\u00e9m disso, a lei visa a moralidade no pagamento de cach\u00eas para artistas e a melhor maneira de gerir os recursos p\u00fablicos.","resumoTitulo":"ESTABELECE VALOR M\u00c1XIMO PARA CACH\u00caS DE ARTISTAS CONTRATADOS PELO ESTADO DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":9231,"nomeAutor":"Coronel Alberto Feitosa","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 3767/2022","resumoProjeto":"Foi aprovada uma altera\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 14.133/2010 que torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de Bombeiros Civis em eventos de grande porte realizados em Pernambuco, em quantidade equivalente a 0,5% do p\u00fablico previsto. A medida visa garantir a seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os que frequentam shows e eventos de grande magnitude, em caso de emerg\u00eancia, contando com equipe treinada para atuar e executar um plano de fuga adequado.","resumoTitulo":"LEI GARANTE A PRESEN\u00c7A DE BOMBEIROS CIVIS EM EVENTOS DE GRANDE PORTE"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10256,"nomeAutor":"Dani Portela","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 407/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 16.241, de 2017, passa a ter o acr\u00e9scimo do Dia Estadual das Tradi\u00e7\u00f5es das Ra\u00edzes de Matrizes Africanas e Na\u00e7\u00f5es do Candombl\u00e9, que ser\u00e1 comemorado em 21 de mar\u00e7o. O objetivo \u00e9 homenagear o Candombl\u00e9 como manifesta\u00e7\u00e3o religiosa de matriz africana e preservar as ra\u00edzes africanas originais formadoras do povo brasileiro, ressaltando sua import\u00e2ncia cultural, social e econ\u00f4mica para a sociedade. O Candombl\u00e9 foi e ainda \u00e9 uma religi\u00e3o bastante marginalizada, tendo sido considerado crime no passado e seus adeptos perseguidos e presos pela pol\u00edcia. Atualmente, o Candombl\u00e9 \u00e9 uma religi\u00e3o que cresceu em todo o Brasil, e tamb\u00e9m em Pernambuco, sendo amplamente reconhecida e prestando servi\u00e7os \u00e0 sociedade, lutando pela seguran\u00e7a alimentar, entre outras a\u00e7\u00f5es. A Lei busca reparar injusti\u00e7as hist\u00f3ricas e valorizar a cultura e religiosidade afro-brasileira.","resumoTitulo":"DIA ESTADUAL DAS TRADI\u00c7\u00d5ES DAS RA\u00cdZES DE MATRIZES AFRICANAS E NA\u00c7\u00d5ES DO CANDOMBL\u00c9"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10261,"nomeAutor":"PRESIDENTE DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DE PERNAMBUCO","nomeLei":"PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O 413/2023","resumoProjeto":"Indica\u00e7\u00e3o da engenheira Raquel Melo de Miranda para ocupar o cargo de diretora presidente da Ag\u00eancia de Defesa e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Pernambuco (ADAGRO), de acordo com a Lei n\u00ba 15.919 de 2016. A indica\u00e7\u00e3o foi feita pela governadora do estado e aprovada pela Assembleia Legislativa de Pernambuco.","resumoTitulo":"APROVA\u00c7\u00c3O DE INDICA\u00c7\u00c3O DE DIRETORA PRESIDENTE PARA ADAGRO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10135,"nomeAutor":"Joel da Harpa","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 400/2023","resumoProjeto":"A lei pro\u00edbe fumar em \u00e1reas comuns de condom\u00ednios residenciais fechadas, como corredores, hall e recep\u00e7\u00e3o em todo o Estado de Pernambuco. \u00c9 dever dos condom\u00ednios fixar avisos de proibi\u00e7\u00e3o e estabelecer penalidades para os que descumprirem, podendo gerar multa de R$2.000,00 a R$10.000,00. O objetivo \u00e9 proteger os fumantes passivos dos malef\u00edcios do tabagismo. O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a lei em at\u00e9 90 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"PROIBI\u00c7\u00c3O DE FUMO EM \u00c1REAS COMUNS DE CONDOM\u00cdNIOS RESIDENCIAIS"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10158,"nomeAutor":"Romero Albuquerque","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 410/2023","resumoProjeto":"A Lei obriga o governo estadual a divulgar informa\u00e7\u00f5es claras e precisas sobre o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos aos ve\u00edculos de propriet\u00e1rios em decorr\u00eancia da falta de manuten\u00e7\u00e3o das rodovias em Pernambuco. Para fazer jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado todo e qualquer dano causado decorrente da atua\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o das autoridades respons\u00e1veis pela gest\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o das vias p\u00fablicas, al\u00e9m de falhas na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. As informa\u00e7\u00f5es sobre os procedimentos, prazos, locais de apresenta\u00e7\u00e3o e meios de recurso devem ser divulgadas. O descumprimento desta Lei sujeita o Poder P\u00fablico \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas em lei. A Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"LEI DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS A VE\u00cdCULOS EM RODOVIAS"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10179,"nomeAutor":"Romero Albuquerque","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 409/2023","resumoProjeto":"Projeto de lei estadual em Pernambuco prop\u00f5e a proibi\u00e7\u00e3o da reprodu\u00e7\u00e3o desordenada de animais, como medida para deter o problema do abandono de animais que tem afetado a capital e afetado a ecologia, economia e, principalmente, a sa\u00fade p\u00fablica. O projeto justifica que campanhas educativas n\u00e3o resolvem o problema e que a reprodu\u00e7\u00e3o desordenada configura-se como maus-tratos aos animais. O projeto de lei objetiva promover a guarda respons\u00e1vel, a esteriliza\u00e7\u00e3o permanente de c\u00e3es e gatos, e inibir as atividades de acumuladores de animais. O projeto prop\u00f5e o acr\u00e9scimo de um item \u00e0 Lei n\u00ba 15.226/2014, regulamentada pelo Poder Executivo estadual.","resumoTitulo":"PROIBI\u00c7\u00c3O DA REPRODU\u00c7\u00c3O DESORDENADA DE ANIMAIS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10193,"nomeAutor":"Antonio Coelho","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 397/2023","resumoProjeto":"O projeto de lei cria o Selo Empresa Amiga da Pessoa Autista no estado de Pernambuco. Esse selo ser\u00e1 destinado a empresas que adotem pol\u00edticas internas para inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho de pessoas com TEA e/ou contribuam com projetos de inclus\u00e3o desse segmento. Ser\u00e3o consideradas pol\u00edticas internas a reserva de postos de trabalho espec\u00edfico, a capacita\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00f5es de maior remunera\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o ou patroc\u00ednio de eventos culturais voltados a esse p\u00fablico, entre outras medidas. As empresas detentoras do selo poder\u00e3o utiliz\u00e1-lo em seus produtos, servi\u00e7os e na publicidade, como diferencial de imagem. A lei tem como objetivo garantir os direitos da pessoa com TEA e a inclus\u00e3o desse segmento no mercado de trabalho.","resumoTitulo":"SELO EMPRESA AMIGA DA PESSOA AUTISTA"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10226,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 405/2023","resumoProjeto":"Projeto de lei institui o Banco de Sangue Virtual de Pernambuco, plataforma que ser\u00e1 adicionada ao s\u00edtio eletr\u00f4nico da Secretaria Estadual de Sa\u00fade e ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo cadastramento volunt\u00e1rio de pessoas que desejarem doar sangue e derivados para a Rede Estadual de Sa\u00fade. A medida busca incentivar a doa\u00e7\u00e3o de sangue e tornar o processo mais pr\u00e1tico e r\u00e1pido, al\u00e9m de estar em conformidade com a informatiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais atuais. A administra\u00e7\u00e3o do banco de sangue virtual ser\u00e1 realizada pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade e o HEMOPE, podendo tamb\u00e9m haver conv\u00eanios com entes privados, universidades p\u00fablicas e particulares e demais estabelecimentos de sa\u00fade. Tamb\u00e9m ser\u00e1 disponibilizado aplicativo para dispositivos m\u00f3veis para incentivar a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. A medida \u00e9 especialmente importante durante a pandemia, visto que os estoques de sangue tiveram uma queda significativa.","resumoTitulo":"BANCO DE SANGUE VIRTUAL DE PERNAMBUCO \u00c9 INSTITU\u00cdDO PARA AMPLIAR N\u00daMERO DE DOADORES"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10234,"nomeAutor":"Doriel Barros","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 404/2023","resumoProjeto":"Uma nova lei em Pernambuco pro\u00edbe a utiliza\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos e outros pesticidas organoclorados. Tamb\u00e9m fica proibido a prescri\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de produtos agrot\u00f3xicos que contenham em sua formula\u00e7\u00e3o o princ\u00edpio ativo fipronil em \u00e1reas lim\u00edtrofes de \u00e1reas que produzem mel. A restri\u00e7\u00e3o do uso em \u00e1rea lim\u00edtrofe se aplica a todo o territ\u00f3rio que permeia em no m\u00ednimo 5 km a regi\u00e3o onde h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o mel\u00edfera. As exce\u00e7\u00f5es \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o constante na lei incluem o uso de formicida dodecacloro sob forma de isca atrativa, a utiliza\u00e7\u00e3o na lavoura, quando constatada a presen\u00e7a de pragas resistentes aos demais agrot\u00f3xicos e outros pesticidas e/ou em n\u00edveis de incid\u00eancia que justifiquem a sua aplica\u00e7\u00e3o, devidamente autorizada e sob a orienta\u00e7\u00e3o da Secretaria de Agricultura por tempo determinado, em \u00e1reas previamente delimitadas, e a aplica\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes, em campanha de sa\u00fade p\u00fablica, de combate a vetores transmissores de mol\u00e9stias. A medida tem como objetivo reduzir a mortalidade e exterm\u00ednio de abelhas, prevenir os efeitos das adversidades ambientais e incentivar a produ\u00e7\u00e3o de mel.","resumoTitulo":"LEI PRO\u00cdBE USO DE AGROT\u00d3XICOS T\u00d3XICOS PARA ABELHAS EM TODO O ESTADO DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10235,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 398/2023","resumoProjeto":"A Assembleia Legislativa de Pernambuco aprovou uma atualiza\u00e7\u00e3o para o Fundo de Inova\u00e7\u00e3o do Estado, o INOVAR-PE. A nova reda\u00e7\u00e3o permite o uso de recursos oriundos de fundos de investimento e empresas inovadoras, al\u00e9m de estabelecer a Ag\u00eancia de Empreendedorismo de Pernambuco como Secretaria Executiva do INOVAR-PE. Os recursos do fundo ser\u00e3o usados para estimular a inova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de subven\u00e7\u00e3o, bolsas, aux\u00edlios para pesquisa e eventos, b\u00f4nus tecnol\u00f3gico para micro e m\u00e9dias empresas, encomendas tecnol\u00f3gicas, financiamento a empresas e contratos p\u00fablicos para solu\u00e7\u00f5es inovadoras. O objetivo \u00e9 modernizar e expandir o fomento \u00e0 Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o no Estado. Pernambuco \u00e9 considerado o Estado mais inovador do Nordeste e a atualiza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o estadual refor\u00e7a essa posi\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"LEI DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO FUNDO INOVAR-PE PARA INCENTIVO \u00c0 INOVA\u00c7\u00c3O EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10236,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 399/2023","resumoProjeto":"A lei obriga que os sites eletr\u00f4nicos de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em Pernambuco tenham um \u00edcone para den\u00fancia de crimes cibern\u00e9ticos de pedofilia, com acesso aos canais oficiais das autoridades competentes. A pandemia da COVID-19 aumentou a vulnerabilidade de crian\u00e7as na internet, o que torna a disponibiliza\u00e7\u00e3o desse canal de den\u00fancia mais importante. O descumprimento da lei enseja responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa ou de dirigentes dos estabelecimentos p\u00fablicos. A regulamenta\u00e7\u00e3o da lei cabe ao poder executivo e a sua entrada em vigor ocorre 90 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"LEI DE DEN\u00daNCIA DE CRIMES CIBERN\u00c9TICOS DE PEDOFILIA"},{"dataPublicacao":"22/03/2023","id":10237,"nomeAutor":"Dani Portela","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 401/2023","resumoProjeto":"O Projeto de Lei prop\u00f5e a inser\u00e7\u00e3o do Dia Estadual de Mem\u00f3ria, Verdade e Justi\u00e7a para Juventude e Familiares V\u00edtimas de Viol\u00eancia de Estado nas Periferias no calend\u00e1rio oficial de eventos e datas comemorativas de Pernambuco, a ser celebrado anualmente em 28 de fevereiro. A data homenageia jovens e familiares v\u00edtimas de viol\u00eancia de Estado nas periferias do estado. O projeto justifica-se pela persist\u00eancia da desigualdade racial estrutural no Brasil e pela persist\u00eancia da viol\u00eancia policial nas periferias, com a morte de milhares de jovens todos os anos. A proposta objetiva reconhecer as v\u00edtimas e seus familiares, bem como fomentar a busca por verdade, reconhecimento, amparo e justi\u00e7a.","resumoTitulo":"DIA ESTADUAL DE MEM\u00d3RIA, VERDADE E JUSTI\u00c7A PARA JUVENTUDE E FAMILIARES V\u00cdTIMAS DE VIOL\u00caNCIA DE ESTADO NAS PERIFERIAS"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10240,"nomeAutor":"Jo\u00e3o Paulo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 395/2023","resumoProjeto":"Foi institu\u00eddo o dia 31 de mar\u00e7o como o Dia Estadual das Diretas J\u00e1 em Pernambuco. Nesta data poder\u00e3o ser realizadas atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia das elei\u00e7\u00f5es diretas para presidente do Brasil. A cria\u00e7\u00e3o da lei busca homenagear os pioneiros de Abreu e Lima que promoveram o primeiro ato p\u00fablico pela volta das elei\u00e7\u00f5es diretas em plena ditadura, em 1983, que se tornou a fa\u00edsca da hist\u00f3rica campanha das Diretas J\u00e1. A emenda Dante de Oliveira, que restabelecia a regularidade eleitoral e direitos civis ap\u00f3s quase 20 anos de um regime militar, n\u00e3o foi aprovada, mas a campanha levou ao fim do governo militar em 1985.","resumoTitulo":"DIA ESTADUAL DAS DIRETAS J\u00c1"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10180,"nomeAutor":"Pastor Cleiton Collins","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 385/2023","resumoProjeto":"A lei estabelece normas para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos com m\u00fasicas eletr\u00f4nicas de longa dura\u00e7\u00e3o, como as chamadas raves e festivais. Os organizadores devem requerer autoriza\u00e7\u00e3o com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 dias e apresentar v\u00e1rios documentos, como comprovante de idoneidade financeira, laudos atestando que o local do evento atende \u00e0 capacidade de p\u00fablico informado, entre outros. O descumprimento da lei pode levar \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o do evento e multa no valor de R$20.000 a R$50.000, dobrada em caso de reincid\u00eancia. A lei tamb\u00e9m exige a presen\u00e7a de equipe m\u00e9dica, seguran\u00e7a privada e medidas rigorosas para o controle de uso de drogas no evento, que n\u00e3o pode durar mais de 10 horas consecutivas. A proposta tem como objetivo oferecer ao Poder P\u00fablico instrumentos que possibilitem o melhor controle sobre os eventos, visando a seguran\u00e7a, sa\u00fade e conforto dos frequentadores.","resumoTitulo":"LEI DE REGULAMENTA\u00c7\u00c3O DE EVENTOS DE M\u00daSICA ELETR\u00d4NICA"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10182,"nomeAutor":"Pastor Cleiton Collins","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 384/2023","resumoProjeto":"Projeto de Lei restringe a realiza\u00e7\u00e3o de eventos em casas de shows, boates e locais similares que oferecem bebidas liberadas, conhecidos como festas open bar. Apenas os eventos realizados em hot\u00e9is, clubes e afins e que visem a comemora\u00e7\u00e3o de datas festivas e dos eventos oficiais do calend\u00e1rio de Pernambuco estar\u00e3o isentos da lei. Para conseguir a licen\u00e7a de realiza\u00e7\u00e3o do evento, os promotores ter\u00e3o que comprovar \u00e0 autoridade competente que o evento n\u00e3o se enquadra nos conceitos preconizados pela Lei. As penalidades para quem infringir a lei podem chegar a R$ 50.000, al\u00e9m da cassa\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 e da suspens\u00e3o de emiss\u00e3o de alvar\u00e1 por at\u00e9 2 anos no \u00e2mbito Estadual. O objetivo da lei \u00e9 prevenir o consumo excessivo de \u00e1lcool, que pode trazer preju\u00edzos financeiros e \u00e0 sa\u00fade dos jovens.","resumoTitulo":"LEI RESTRINGE EVENTOS COM BEBIDAS LIBERADAS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10190,"nomeAutor":"Dani Portela","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 390/2023","resumoProjeto":"Esta lei institui a Pol\u00edtica Estadual de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra e Afrodescendente em Pernambuco, com o objetivo de garantir o acesso, a qualidade e a humaniza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dessa popula\u00e7\u00e3o em todo o estado, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e tratamento integral das patologias mais prevalentes na popula\u00e7\u00e3o negra e afrodescendente. A lei tamb\u00e9m visa a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade para o atendimento adequado e humanizado da popula\u00e7\u00e3o negra e afrodescendente e a forma\u00e7\u00e3o de uma rede de profissionais de sa\u00fade capacitados e sensibilizados para a tem\u00e1tica da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra e afrodescendente. Al\u00e9m disso, a Pol\u00edtica Estadual de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra e Afrodescendente tem como objetivo promover a equidade em sa\u00fade, valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural e combate ao racismo institucional no sistema de sa\u00fade.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE SA\u00daDE INTEGRAL DA POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA E AFRODESCENDENTE"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10192,"nomeAutor":"Dani Portela","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 387/2023","resumoProjeto":"Projeto de Lei visa instituir o Observat\u00f3rio de Racismo Religioso com o objetivo de acompanhar e monitorar casos de racismo e intoler\u00e2ncia religiosa no Estado de Pernambuco. Entre as diretrizes e objetivos est\u00e3o a promo\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo e integra\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, cria\u00e7\u00e3o de meios de acesso r\u00e1pido \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre racismo religioso, produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, padroniza\u00e7\u00e3o do registro das informa\u00e7\u00f5es, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas e a publica\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios com dados, estat\u00edsticas e sugest\u00f5es de pol\u00edticas p\u00fablicas. A regulamenta\u00e7\u00e3o da lei ficar\u00e1 a cargo do Poder Executivo.","resumoTitulo":"OBSERVAT\u00d3RIO DE RACISMO RELIGIOSO \u00c9 CRIADO EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10201,"nomeAutor":"Dani Portela","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 383/2023","resumoProjeto":"A Lei Estadual n\u00ba 16.241/17, de Pernambuco, seria alterada para instituir o M\u00eas Estadual Furta-Cor, que ocorrer\u00e1 no m\u00eas de maio, em prol da conscientiza\u00e7\u00e3o, incentivo ao cuidado e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental de pessoas gestantes e pu\u00e9rperas. A mudan\u00e7a da lei visa ainda incentivar a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para avaliar frequentemente o bem-estar de pessoas gestantes, disponibilizar servi\u00e7os e procedimentos ligados \u00e0 assist\u00eancia pr\u00e9-natal e puerperal de qualidade e humanizada, al\u00e9m do diagn\u00f3stico e tratamento adequado \u00e0s pessoas gestantes e pu\u00e9rperas. Al\u00e9m disso, se faz necess\u00e1ria uma especial aten\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo perinatal, que engloba a gravidez e o p\u00f3s-parto, visando cuidar da sa\u00fade mental das pessoas gestantes e pu\u00e9rperas, reduzir o medo em rela\u00e7\u00e3o ao parto, incentivar o desenvolvimento pessoal e mant\u00ea-las saud\u00e1veis e bem dispostas.","resumoTitulo":"LEI INSTITUI O M\u00caS ESTADUAL FURTA-COR PARA PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE MENTAL DE PESSOAS GESTANTES E PU\u00c9RPERAS"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10202,"nomeAutor":"Eriberto Filho","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 382/2023","resumoProjeto":"Projeto de Lei institui a Campanha Estadual de Sa\u00fade Bucal da Pessoa Idosa no Estado de Pernambuco, com o objetivo de promover a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal em idosos. A campanha visa conscientizar a popula\u00e7\u00e3o idosa sobre a import\u00e2ncia da sa\u00fade bucal, fomentar a\u00e7\u00f5es educativas e ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o idosa aos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal na rede p\u00fablica de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas tamb\u00e9m s\u00e3o incentivadas para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal dos idosos. As a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o desenvolvidas em parceria com entidades p\u00fablicas e privadas e caber\u00e1 ao Poder Executivo regulamentar a presente lei em todos os aspectos necess\u00e1rios para a sua efetiva aplica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"CAMPANHA ESTADUAL DE SA\u00daDE BUCAL PARA PESSOAS IDOSAS"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10203,"nomeAutor":"Delegada Gleide \u00c2ngelo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 376/2023","resumoProjeto":"A Lei estadual n\u00ba 16.714, de 2019, que trata da obrigatoriedade do ensino da Lei Maria da Penha nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de policiais em Pernambuco, receberia alterada para incluir tamb\u00e9m o ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras). A mudan\u00e7a tem como objetivo possibilitar que cidad\u00e3os com defici\u00eancia auditiva recebam uma boa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos relacionados \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. A fiscaliza\u00e7\u00e3o da lei ser\u00e1 realizada pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es em caso de infra\u00e7\u00f5es. A medida se enquadra na compet\u00eancia legislativa para prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia.","resumoTitulo":"LEI MARIA DA PENHA E LIBRAS ENSINADAS EM CURSOS DE FORMA\u00c7\u00c3O PARA POLICIAIS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10205,"nomeAutor":"Delegada Gleide \u00c2ngelo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 377/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 14.218, que cria o Programa Pernambuco Conduz, seria modificada para incluir os paratletas pernambucanos como benefici\u00e1rios. A medida tem como objetivo minimizar as dificuldades de locomo\u00e7\u00e3o desses atletas e incentivar a pr\u00e1tica esportiva estudantil, de base e rendimento. A regulamenta\u00e7\u00e3o da lei ficar\u00e1 a cargo do Poder Executivo e a medida entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. A compet\u00eancia legislativa prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal tamb\u00e9m conferiu legitimidade ao Estado membro para dispor sobre a mat\u00e9ria.","resumoTitulo":"PROGRAMA PERNAMBUCO CONDUZ ALTERADO PARA INCLUIR PARATLETAS COMO BENEFICI\u00c1RIOS"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10206,"nomeAutor":"Delegada Gleide \u00c2ngelo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 378/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 16.531 em Pernambuco seria modificada para tornar obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de frald\u00e1rios nos estabelecimentos comerciais que apresentam grande fluxo de pessoas e infraestrutura de banheiro de uso p\u00fablico. Os frald\u00e1rios devem ser instalados em locais onde homens tamb\u00e9m possam assistir a crian\u00e7a e em espa\u00e7o adequado, e o ambiente deve dispor de bancada para troca de fraldas, lavat\u00f3rio e equipamento para higieniza\u00e7\u00e3o de m\u00e3os. A medida busca garantir higiene adequada para manuten\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das crian\u00e7as. A instala\u00e7\u00e3o dos frald\u00e1rios pode ser feita em recintos alternativos aos banheiros, desde que o espa\u00e7o e o ambiente sejam adequados e suficientes.","resumoTitulo":"LEI OBRIGA ESTABELECIMENTOS COMERCIAIS EM PERNAMBUCO A INSTALAR FRALD\u00c1RIOS ADEQUADOS"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10207,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 379/2023","resumoProjeto":"A lei determina que projetos de edifica\u00e7\u00f5es com mais de quatro pavimentos, no Estado de Pernambuco, devem prever a implanta\u00e7\u00e3o do chamado 'Telhado Verde', que \u00e9 um revestimento de vegeta\u00e7\u00e3o arquitetado em cobertura, laje de concreto, estacionamento ou piso de \u00e1rea de lazer de modo a aprimorar o aspecto paisag\u00edstico da edifica\u00e7\u00e3o e reduzir impactos socioambientais. Al\u00e9m disso, a lei especifica crit\u00e9rios para a caracteriza\u00e7\u00e3o regular da cobertura como Telhado Verde e prev\u00ea penalidades em caso de n\u00e3o-cumprimento da lei, tais como negativa de licenciamento ambiental, multa entre R$ 1.000,00 e R$ 100.000,00, entre outras. Tamb\u00e9m incentiva a elabora\u00e7\u00e3o de estudos e cursos para a divulga\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica do Telhado Verde.","resumoTitulo":"ISNTITUI A IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE TELHADO VERDE EM EDIFICA\u00c7\u00d5ES NO ESTADO DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10208,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 380/2023","resumoProjeto":"Foi publicado um projeto de altera\u00e7\u00e3o na Lei que disp\u00f5e sobre a divulga\u00e7\u00e3o, em Pernambuco, do Disque Direitos Humanos e da Central de Atendimento \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia. A modifica\u00e7\u00e3o prop\u00f5e incluir as institui\u00e7\u00f5es de ensino (p\u00fablicas e privadas) entre os estabelecimentos que devem divulgar os canais de den\u00fancia de viol\u00eancia contra mulher e ass\u00e9dio sexual. A medida est\u00e1 em conformidade com a compet\u00eancia dos estados para dispor sobre prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade. A Lei j\u00e1 est\u00e1 em vigor.","resumoTitulo":"LEI ALTERA LISTA DE ESTABELECIMENTOS QUE DEVEM DIVULGAR DISQUE DEN\u00daNCIA"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10209,"nomeAutor":"Delegada Gleide \u00c2ngelo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 381/2023","resumoProjeto":"Foi publicado um projeto para modificar um dispositivo de uma lei estadual que obriga os Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores em Pernambuco a oferecerem condi\u00e7\u00f5es para o atendimento de pessoas com defici\u00eancia. Agora, fica vedada a cobran\u00e7a de taxa extra para contrata\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes de libras para aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas. O objetivo da mudan\u00e7a \u00e9 promover uma sociedade mais inclusiva e justa.","resumoTitulo":"CENTROS DE FORMA\u00c7\u00c3O DE CONDUTORES DEVEM OFERECER INT\u00c9RPRETE DE LIBRAS SEM COBRAN\u00c7A ADICIONAL"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10210,"nomeAutor":"Delegada Gleide \u00c2ngelo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 386/2023","resumoProjeto":"Institui a Pol\u00edtica Estadual de Assist\u00eancia Integral \u00e0 Pessoa com Epilepsia no Estado de Pernambuco. Tem por objetivo a promo\u00e7\u00e3o do atendimento integral \u00e0s pessoas com epilepsia, realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios, palestras, f\u00f3runs de debates e campanhas educativas. S\u00e3o direitos das pessoas com epilepsia o diagn\u00f3stico precoce, in\u00edcio de tratamento imediato, tratamento individualizado e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. A pessoa com epilepsia tem direitos, n\u00e3o ser\u00e1 submetida a tratamento desumano ou degradante, n\u00e3o ser\u00e1 privada da liberdade ou do conv\u00edvio familiar nem sofrer\u00e1 discrimina\u00e7\u00e3o. H\u00e1 ainda a obrigatoriedade de atendimento priorit\u00e1rio nos hospitais e estabelecimentos similares, al\u00e9m da capacita\u00e7\u00e3o de professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o. O descumprimento da lei acarreta penalidades \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE ASSIST\u00caNCIA INTEGRAL \u00c0 PESSOA COM EPILEPSIA"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10211,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O 389/2023","resumoProjeto":"Foi criada no Legislativo Estadual uma nova Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o, que tem por objetivo tratar de assuntos relacionados \u00e0 pol\u00edtica cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, avaliar as pol\u00edticas estaduais de ci\u00eancia e tecnologia e inform\u00e1tica, al\u00e9m de promover a transpar\u00eancia p\u00fablica. A mudan\u00e7a na nomenclatura visa modernizar e adequar a comiss\u00e3o aos novos tempos, utilizando a palavra inova\u00e7\u00e3o, que significa novidade, transformar ideias em solu\u00e7\u00f5es com criatividade, fundamental para todo pa\u00eds.","resumoTitulo":"COMISS\u00c3O DE CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00c3O \u00c9 CRIADA NO LEGISLATIVO ESTADUAL"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10214,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 388/2023","resumoProjeto":"Esta lei tem como objetivo aprimorar o Portal da Transpar\u00eancia do Estado de Pernambuco, que \u00e9 um site para divulgac\u00e3o de dados detalhados sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do estado. O portal dever\u00e1 incluir informa\u00e7\u00f5es como despesas, receita, despesas com pessoal, transfer\u00eancias constitucionais do Estado aos Munic\u00edpios, balan\u00e7o cont\u00e1bil, balancete da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, demonstrativos da Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, Plano Plurianual, compras eletr\u00f4nicas, informa\u00e7\u00f5es gerenciais, processos licitat\u00f3rios e contratos firmados pelo poder p\u00fablico. As informa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser exibidas at\u00e9 o n\u00edvel de item de material ou de servi\u00e7o, com o respectivo c\u00f3digo e-Fisco ou outro que o venha a substituir, e dever\u00e3o discriminar todas as fases de sua execu\u00e7\u00e3o, com empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. As consultas dever\u00e3o permitir a sele\u00e7\u00e3o por m\u00eas espec\u00edfico, por ano espec\u00edfico ou ainda por todos os anos existentes na s\u00e9rie hist\u00f3rica simultaneamente. Esta lei entra em vigor 90 dias ap\u00f3s a data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"LEI DO PORTAL DA TRANSPAR\u00caNCIA DO ESTADO"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10215,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 394/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 14.804, que regula o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de Pernambuco, seria modificada para exigir a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos gratuitos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, estoque de insumos, medicamentos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual na sa\u00fade estadual. Os locais p\u00fablicos de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos devem ter um mural com a lista e estoque dos medicamentos dispon\u00edveis, bem como as farm\u00e1cias populares. As informa\u00e7\u00f5es sobre medicamentos devem ser atualizadas diariamente, com destaque para aqueles que est\u00e3o em falta e sua previs\u00e3o de disponibiliza\u00e7\u00e3o. A lei busca ampliar a transpar\u00eancia e o controle social, em respeito aos direitos constitucionais de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade.","resumoTitulo":"LEI DE TRANSPAR\u00caNCIA NA SA\u00daDE ESTADUAL DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10217,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 391/2023","resumoProjeto":"Lei pro\u00edbe a venda de celular sem cabo, carregador e bateria originais em Pernambuco. A medida foi tomada ap\u00f3s a Apple e a Samsung anunciarem a venda de seus smartphones sem carregadores e fones de ouvido. O descumprimento acarreta multa prevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor do estado. A Apple foi multada em S\u00e3o Paulo pelo mesmo motivo.","resumoTitulo":"VEDA A VENDA DE CELULAR SEM ACESS\u00d3RIOS ESSENCIAIS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10218,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 393/2023","resumoProjeto":"Lei altera o C\u00f3digo Estadual de Defesa do Consumidor de Pernambuco, visando uma melhor aplicabilidade das diretrizes institu\u00eddas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal para proteger o consumidor. A partir de agora, as farm\u00e1cias e drogarias s\u00f3 poder\u00e3o exigir o CPF do consumidor no ato da compra para cumprimento de disposi\u00e7\u00e3o legal. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 necess\u00e1rio informar de forma clara o que ser\u00e1 armazenado, com quem ser\u00e3o compartilhados e a finalidade do compartilhamento de dados pessoais. Fica proibida a manipula\u00e7\u00e3o da livre vontade do consumidor. A lei tamb\u00e9m impede o uso de biometria, al\u00e9m de exigir afixa\u00e7\u00e3o de avisos em local vis\u00edvel dentro do estabelecimento. O descumprimento sujeitar\u00e1 o infrator a multa prevista na Lei, sem preju\u00edzo tamb\u00e9m da aplica\u00e7\u00e3o de outras san\u00e7\u00f5es previstas na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais e ser\u00e1 fiscalizado pelos \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor e \u00e0 Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.","resumoTitulo":"LEI ALTERA REGRAS PARA COLETA DE DADOS EM FARM\u00c1CIAS E DROGARIAS"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10221,"nomeAutor":"Delegada Gleide \u00c2ngelo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 392/2023","resumoProjeto":"Projeto de Lei institui Carteira Estadual de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Epilepsia - CEIPE, em Pernambuco. A carteira tem como objetivo identificar a pessoa diagnosticada com epilepsia, visando evitar qualquer tipo de tratamento discriminat\u00f3rio. A cor da carteira ser\u00e1 roxa, em alus\u00e3o ao Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o Sobre Epilepsia. O \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela confec\u00e7\u00e3o da carteira deve emitir a vers\u00e3o f\u00edsica ou digital, contendo informa\u00e7\u00f5es como nome, foto, endere\u00e7o, grau de epilepsia e telefone para contato. A carteira tem validade de 60 meses e deve ser revalidada por igual per\u00edodo. A solicita\u00e7\u00e3o da carteira \u00e9 gratuita e pode ser realizada mediante requerimento ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel, contendo informa\u00e7\u00f5es como o laudo m\u00e9dico com CID. O Poder Executivo dever\u00e1 promover campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da carteira. A regulamenta\u00e7\u00e3o da lei ficar\u00e1 a cargo do Poder Executivo.","resumoTitulo":"LEI INSTITUI A CARTEIRA ESTADUAL DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DA PESSOA COM EPILEPSIA"},{"dataPublicacao":"21/03/2023","id":10225,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 396/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 12.525, de 30 de dezembro de 2003, que estabelece regras para licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual em Pernambuco, passa a ter novas altera\u00e7\u00f5es. A partir de agora, os \u00f3rg\u00e3os e entidades contratantes devem publicar avisos de edital de licita\u00e7\u00e3o e atos de contrata\u00e7\u00e3o em suas contas de redes sociais, al\u00e9m do di\u00e1rio oficial. As publica\u00e7\u00f5es devem ser feitas com a mesma periodicidade do di\u00e1rio oficial e conter hyperlink para acesso direto ao site oficial com todas as informa\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 disponibilizado cadastro para envio por e-mail ou meio digital das publica\u00e7\u00f5es. O objetivo \u00e9 promover a transpar\u00eancia p\u00fablica, facilitando o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es aos cidad\u00e3os. A lei entra em vigor ap\u00f3s 90 dias da publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"LEI ESTABELECE PUBLICA\u00c7\u00c3O DE LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATA\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS EM REDES SOCIAIS"},{"dataPublicacao":"17/03/2023","id":10191,"nomeAutor":"Antonio Coelho","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 375/2023","resumoProjeto":"Esta lei adiciona dispositivos \u00e0 Lei n\u00ba 16.559/2019 para proibir a cobran\u00e7a tarif\u00e1ria por estimativa de consumo de im\u00f3veis por parte de empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias em Pernambuco. As empresas s\u00f3 poder\u00e3o calcular contas com base na leitura dos medidores instalados e ficam obrigadas a instalar medidores e/ou hidr\u00f4metros. Enquanto isso n\u00e3o ocorrer, as empresas est\u00e3o obrigadas a cobrar tarifas m\u00ednimas. Justifica-se a medida por ilegalidade nas cobran\u00e7as por estimativa e a frente de preju\u00edzos para empresas e usu\u00e1rios. A lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"PROIBI\u00c7\u00c3O DE COBRAN\u00c7A POR ESTIMATIVA DE CONSUMO POR CONCESSION\u00c1RIAS E PERMISSION\u00c1RIAS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"17/03/2023","id":10196,"nomeAutor":"Antonio Coelho","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 374/2023","resumoProjeto":"Seria criada a Pol\u00edtica de Diagn\u00f3stico e Tratamento da S\u00edndrome Depressiva no Estado de Pernambuco, que tem como objetivo prevenir, pesquisar, evitar ou diminuir as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. Ser\u00e3o cadastrados e acompanhados pacientes diagnosticados com depress\u00e3o na rede p\u00fablica de sa\u00fade. Tamb\u00e9m ser\u00e3o realizadas a\u00e7\u00f5es para conscientiza\u00e7\u00e3o e combate ao preconceito. A lei autoriza conv\u00eanios com a iniciativa privada para implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. A depress\u00e3o \u00e9 um transtorno psicol\u00f3gico caracterizado por tristeza persistente e falta de interesse em realizar atividades. O tratamento inclui psicoterapia e medicamentos.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA DE DIAGN\u00d3STICO E TRATAMENTO DA S\u00cdNDROME DEPRESSIVA"},{"dataPublicacao":"16/03/2023","id":10128,"nomeAutor":"Gilmar Junior","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 372/2023","resumoProjeto":"Esta lei cria a Pol\u00edtica Estadual de Apoio \u00e0s V\u00edtimas de Acidente Vascular Cerebral (AVC) na Rede P\u00fablica de Sa\u00fade de Pernambuco, com o objetivo de garantir o pleno exerc\u00edcio de direitos b\u00e1sicos, como sa\u00fade e assist\u00eancia social, promo\u00e7\u00e3o de campanhas educativas, implementa\u00e7\u00e3o de atendimento de reabilita\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica em domic\u00edlio, promo\u00e7\u00e3o da reabilita\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas e desenvolvimento de pesquisas e pol\u00edticas p\u00fablicas que visem \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do atendimento emergencial hospitalar especializado para v\u00edtimas de AVC e o acesso universal a medicamentos e outros tratamentos preconizados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade. A lei define o Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico e o Acidente Vascular Cerebral Hemorr\u00e1gico e afirma que a mat\u00e9ria \u00e9 prioridade estadual a cargo do poder p\u00fablico, com colabora\u00e7\u00e3o da sociedade civil e de Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o Governamentais. A lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o e tem como justificativa a import\u00e2ncia de uma interven\u00e7\u00e3o adequada para a recupera\u00e7\u00e3o dos pacientes p\u00f3s-AVC, uma vez que o AVC \u00e9 o principal causador de mortes em adultos, deixando sequelas irrevers\u00edveis.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE APOIO \u00c0S V\u00cdTIMAS DE ACIDENTE VASCULAR CEREBRAL (AVC)"},{"dataPublicacao":"16/03/2023","id":10176,"nomeAutor":"Jeferson Tim\u00f3teo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 373/2023","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 10.849, que trata sobre o Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA) em Pernambuco, foi modificada para permitir o parcelamento em at\u00e9 seis parcelas. Antes, a lei permitia apenas o parcelamento em at\u00e9 tr\u00eas parcelas. A altera\u00e7\u00e3o entrar\u00e1 em vigor em 1\u00ba de janeiro de 2024 e busca beneficiar os contribuintes que n\u00e3o conseguem pagar o imposto em menos parcelas, contribuindo para o seu adimplemento.","resumoTitulo":"ALTERA\u00c7\u00c3O NA LEI DO IPVA EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"16/03/2023","id":10189,"nomeAutor":"Jo\u00e3o Paulo","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 371/2023","resumoProjeto":"A lei autoriza o Poder Executivo de Pernambuco a implantar um sistema de alerta preventivo nas \u00e1reas de risco geol\u00f3gico no estado, que utilizar\u00e1 sirenes sonoras para avisar a popula\u00e7\u00e3o sobre poss\u00edveis riscos causados pelas chuvas intensas. Ser\u00e1 disponibilizado treinamento de sobreviv\u00eancia para os moradores residentes nessas \u00e1reas. A regulamenta\u00e7\u00e3o da lei ser\u00e1 feita pelo Poder Executivo. A lei tem como objetivo prevenir situa\u00e7\u00f5es de trag\u00e9dia como a que Pernambuco sofreu em 2022, quando 132 pessoas foram v\u00edtimas de deslizamentos provocados pelas chuvas.","resumoTitulo":"LEI DE ALERTA PREVENTIVO DE RISCO GEOL\u00d3GICO EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":7975,"nomeAutor":"Romero Albuquerque","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 2644/2021","resumoProjeto":"Lei estadual de Pernambuco que acrescenta um item na Lei n\u00ba 15.226, para vedar a amea\u00e7a e constrangimento a animais em locais p\u00fablicos ou de livre circula\u00e7\u00e3o, em retalia\u00e7\u00e3o \u00e0 sua presen\u00e7a ou comportamento natural. A lei visa proteger os animais dom\u00e9sticos e evitar situa\u00e7\u00f5es constrangedoras, como agress\u00f5es f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas, provenientes de pessoas que n\u00e3o gostam de animais. A regulamenta\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 a cargo do Poder Executivo.","resumoTitulo":"PROJETO DE LEI VEDA AMEA\u00c7A E CONSTRANGIMENTO A ANIMAIS EM LOCAIS P\u00daBLICOS OU DE LIVRE CIRCULA\u00c7\u00c3O"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":5201,"nomeAutor":"Simone Santana","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 635/2019","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 15.226, que institui o C\u00f3digo Estadual de Prote\u00e7\u00e3o aos Animais em Pernambuco, foi modificada para proibir a castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de c\u00e3es e gatos e a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos ou farmacol\u00f3gicos para a esteriliza\u00e7\u00e3o desses animais. A castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 um m\u00e9todo controverso que n\u00e3o tem estudos que garantam a inexist\u00eancia de preju\u00edzos \u00e0 integridade f\u00edsica dos animais. A proibi\u00e7\u00e3o visa assegurar o bem-estar dos animais e \u00e9 compat\u00edvel com os preceitos constitucionais de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e tutela dos animais. Al\u00e9m disso, a Lei Federal n\u00ba 13.426 autoriza a esteriliza\u00e7\u00e3o permanente por outros procedimentos que garantam efici\u00eancia e bem-estar aos animais, o que n\u00e3o inclui a castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. A ordem econ\u00f4mica tamb\u00e9m deve observar o princ\u00edpio da defesa do meio ambiente, o que permite prote\u00e7\u00e3o aos animais mesmo que isso signifique interven\u00e7\u00e3o em atividades econ\u00f4micas.","resumoTitulo":"PROIBI\u00c7\u00c3O DE CASTRA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA E COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DE PRODUTOS FARMACOL\u00d3GICOS PARA ESTERILIZA\u00c7\u00c3O DE ANIMAIS EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":10132,"nomeAutor":"Gilmar Junior","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 369/2023","resumoProjeto":"Projeto de Lei estabelece um Regime Especial de Atendimento para pacientes v\u00edtimas de AVC que necessitem de cirurgia reconstrutiva nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade de refer\u00eancia em cirurgia reparadora no estado de Pernambuco. \u00c9 prioridade o atendimento da cirurgia reparadora para evitar danos irrevers\u00edveis e deteriora\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica. O n\u00e3o cumprimento da lei pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos resultar\u00e1 em responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa dos seus dirigentes.","resumoTitulo":"REGIME ESPECIAL DE ATENDIMENTO PARA PACIENTES V\u00cdTIMAS DE AVC"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":10133,"nomeAutor":"Antonio Coelho","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 370/2023","resumoProjeto":"Projeto de Lei obriga o Poder Executivo de Pernambuco a implantar equipamentos e modais de circula\u00e7\u00e3o de pedestres em obras para reformas, amplia\u00e7\u00e3o, readequa\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das rodovias estaduais. As faixas de acostamento devem ter no m\u00ednimo 1 metro e estar com cal\u00e7adas mais elevadas que o piso das faixas de rolamento de ve\u00edculos. As obras em vias sem acostamentos previstos no edital ficam proibidas. O prazo m\u00e1ximo para normaliza\u00e7\u00e3o das estradas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s faixas de acostamento \u00e9 de 2 anos. Vias j\u00e1 existentes que n\u00e3o possuam a respectiva faixa de acostamento n\u00e3o poder\u00e3o ser inauguradas ou liberadas para circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. As \u00e1reas de acostamento devem ser adequadas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pedestres, ciclistas e animais com seus tutores, e resguardar a seguran\u00e7a de transeuntes e ve\u00edculos. A lei entrou em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","resumoTitulo":"PROJETO DE LEI OBRIGA CONSTRU\u00c7\u00c3O DE FAIXAS DE CIRCULA\u00c7\u00c3O PARA PEDESTRES EM RODOVIAS DE PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":5030,"nomeAutor":"Romero Albuquerque","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 731/2019","resumoProjeto":"A Lei n\u00ba 15.226 em Pernambuco foi alterada para reconhecer os animais comunit\u00e1rios como aqueles que estabelecem depend\u00eancia e v\u00ednculo afetivo com a comunidade em que vivem, instituindo um regime jur\u00eddico especial para animais dom\u00e9sticos de estima\u00e7\u00e3o. Tutores de animais comunit\u00e1rios ser\u00e3o cadastrados e respons\u00e1veis pelos cuidados com higiene, sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o dos animais. A lei permite a coloca\u00e7\u00e3o de casas para abrigamento em vias p\u00fablicas, escolas p\u00fablicas e privadas, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e empresas p\u00fablicas e privadas, desde que com a autoriza\u00e7\u00e3o correspondente. O Poder P\u00fablico poder\u00e1 viabilizar medidas para a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre a tutela respons\u00e1vel de animais e celebrar parcerias com entidades de prote\u00e7\u00e3o animal. A lei reconhece a natureza biol\u00f3gica e emocional dos animais dom\u00e9sticos de estima\u00e7\u00e3o como seres sencientes e estabelece seu tratamento como sujeitos de direitos despersonificados, devendo gozar e obter tutela jurisdicional em caso de viola\u00e7\u00e3o, vedado o seu tratamento como coisa.","resumoTitulo":"LEI RECONHECE ANIMAIS COMUNIT\u00c1RIOS E INSTITUI REGIME JUR\u00cdDICO ESPECIAL PARA ANIMAIS DE ESTIMA\u00c7\u00c3O EM PERNAMBUCO"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":10152,"nomeAutor":"Romero Albuquerque","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 367/2023","resumoProjeto":"A lei acrescenta ao texto da Lei n\u00ba 16.241/2017 a cria\u00e7\u00e3o da Semana Estadual de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a guarda respons\u00e1vel e o controle populacional animal, a ser comemorada anualmente nos dias 14 a 18 de mar\u00e7o. O objetivo \u00e9 promover iniciativas de educa\u00e7\u00e3o sobre a guarda respons\u00e1vel e medidas de controle de reprodu\u00e7\u00e3o de animais dom\u00e9sticos, como a castra\u00e7\u00e3o animal, os cuidados b\u00e1sicos de um animal de estima\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00f5es sobre vacinas e as consequ\u00eancias jur\u00eddicas pelo abandono ou maus-tratos. Al\u00e9m disso, a lei determina que o poder p\u00fablico deve realizar campanhas de castra\u00e7\u00e3o durante a semana. A conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a guarda respons\u00e1vel e o controle populacional animal \u00e9 essencial para garantir o bem-estar dos animais e da sociedade como um todo.","resumoTitulo":"SEMANA ESTADUAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOBRE GUARDA RESPONS\u00c1VEL E CONTROLE POPULACIONAL ANIMAL"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":10173,"nomeAutor":"Socorro Pimentel","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA 364/2023","resumoProjeto":"Projeto de Lei visa criar a Pol\u00edtica Estadual de Educa\u00e7\u00e3o em M\u00eddias Digitais e Combate \u00e0 Fake News, com o objetivo de estimular o acesso qualificado \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, pensamento democr\u00e1tico e pluralista, distin\u00e7\u00e3o entre fatos e opini\u00f5es, identifica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas, combater desinforma\u00e7\u00f5es e tornar a Educa\u00e7\u00e3o em M\u00eddias Digitais como conte\u00fado transversal nos curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es poder\u00e1 ser realizada por parcerias do setor p\u00fablico ou privado. Caber\u00e1 ao Poder Executivo regulamentar a lei. O descumprimento dos dispositivos da lei poder\u00e1 gerar responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa dos agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis.","resumoTitulo":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O EM M\u00cdDIAS DIGITAIS E COMBATE \u00c0 FAKE NEWS NO \u00c2MBITO ESCOLAR"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":7916,"nomeAutor":"Romero Albuquerque","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 2589/2021","resumoProjeto":"Lei que torna obrigat\u00f3ria a presta\u00e7\u00e3o de socorro aos animais atropelados em vias p\u00fablicas em Pernambuco. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal j\u00e1 considera os animais como parte do patrim\u00f4nio ambiental e de propriedade dos mais diversos interesses. A Lei Federal n\u00ba 9.605/98 tamb\u00e9m trata sobre os crimes ambientais contra animais. A nova lei visa garantir prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia aos animais e transformar o cen\u00e1rio de omiss\u00e3o de socorro aos animais.","resumoTitulo":"LEI OBRIGA PRESTA\u00c7\u00c3O DE SOCORRO A ANIMAIS ATROPELADOS EM VIAS P\u00daBLICAS"},{"dataPublicacao":"15/03/2023","id":4856,"nomeAutor":"Gustavo Gouveia","nomeLei":"PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA DESARQUIVADO 407/2019","resumoProjeto":"A lei permite que animais dom\u00e9sticos possam visitar pacientes internados em hospitais p\u00fablicos ou privados, desde que cumpram as condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias estabelecidas. O objetivo \u00e9 ampliar a Terapia Assistida por Animais (TAA), reconhecida por seus benef\u00edcios terap\u00eauticos. A iniciativa pavimenta o avan\u00e7o da TAA, cria conscientiza\u00e7\u00e3o dos gestores das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade quanto \u00e0 necessidade de disponibiliza\u00e7\u00e3o de meios para acesso dos animais e n\u00e3o fere a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual. Fica proibido o acesso de animais em setores hospitalares espec\u00edficos e o ingresso de animais deve ser agendado e autorizado pela administra\u00e7\u00e3o do hospital, respeitando os crit\u00e9rios estabelecidos.","resumoTitulo":"LEI DA ACESSIBILIDADE DE ANIMAIS DOM\u00c9STICOS EM HOSPITAIS"}]
